保險越早買越好？

有個親戚做英國保誠，係咁水我阿媽買保險。係唔係醫療同危疾最實際？人壽同儲蓄係咪冇乜用？

聽佢話越早買越平，同埋親身體冇毛病嘅時候買，如果唔係日後好多限制同更加貴。

人壽 買 TERM LIFE , 先有用, 又平, 危疾係要買, 儲蓄保係 ON9 呃人

儲蓄就一定唔買 其他睇清楚先買

儲蓄：睇清楚啲貨幣同限制先好買

危疾：比較清楚市面產品，大部分OK但有幾間公司產品好廢
- 的確越早買係越抵

醫療：唔想排政府就快啲買，但小心唔好買凸
例如睇清楚自己公司有咩團體醫療先，可以claim兩份的

唔一定，睇你識唔識做投資。唔投資嘅人，啲錢係長期on99擺saving，就買儲蓄型好啲。

term life 越買越貴，當你25歲開始買，買十年加埋用$50000左右
儲蓄鎖住筆錢可能講緊$200000 但可以回本攞返錢

利申非agent

最近先買左第一份全面啲
唔知人壽定危疾有少少儲蓄成份
但純儲蓄就不了

認真，醫療要買，公立咩樣大家有眼見
人壽就，唔好買儲蓄，佢基本上係安家費嚟
情願買大少少保額，有舊錢俾屋企人處理同生活

只係買左top up 同term life

英國保誠個醫療係入場券制度，你入左去之後就點claim都唔會踢你走，所以呢部分佢係岩，襯病歷少快d入

想問下人壽+儲蓄果隻叫咩？
（例子：每月供2k，第二年開始每年派10k，唔拎出黎就一路生息果種，有人壽成份）
本身想買份黎幫自己儲下錢
見好多巴打都話食水深唔好買
係咪就係講緊呢隻？

用真實例子話你知係

我媽媽後生無買醫療保險 之後發現開始有女人病先想買返

但保費每月貴勁多 幾倍至十倍不等

所以呢類保險趁後生趁健康就好買 始終你唔知幾時身體會出事 到時再買就貴好多亦未必受保

除非你有幾百萬閒錢隨時拎黎用拎黎醫啦

最重要搵個好中介 唔好變孤兒單同埋睇清楚條款先買

後生要供樓家庭支柱
最少買一份term life
保額要夠cover按揭貸款同at least一年家庭支出

我做法同 rationale (有點怪但不喜勿插)

最好BB一出世就買危疾同人壽，無投資相連

只睇保證紅利果行，非保證當睇唔到，agent講到天花龍鳳都唔理。唔guarantee就唔guarantee，你問老豆老母果輩就知。

上一點既引申，咩供到十幾年就可以用紅利黎供既融資保險，又係非保證，唔好盡信，好多case (eg 醫療融資) 到左期仲要繼續供。只買guarantee供x年唔使供果d

又係引申以上，有agent會話非保證紅利而家已經用3%或4%黎計，最差咪無晒，唔價差好遠。因為依個世界唔係個個agent讀過mba msc finance,無人覺得未來唔會負利率。

人壽簡間最平既黎買，要claim簡單，死亡證就得。

危疾間間公司都唔同terms,買保險係為左保障風險，我如果要cover 100萬保額，我會分3間買三份危疾每份33萬。幻想下危疾出事果時已經得番半條命，個人已經荒亂，如果仲要晒時間同agent拗數邊d有得claim,理影響生理，仲快死。不如plan for unplanned將依樣野放埋係預計範圍，如果你買三間唔同公司都claim唔到，就係天意。

引申以上，危疾你預左每三四年，間間保險公司都會出新板本危疾，可以claim多重的，可以減少再claim時等候期的，可以包多d危疾的，最新有隻可以賭錢咁-可以預早用4成claim下一次多重危疾既quota,你預左好似年供股票咁幾年睇下有無需要upgrade買新。好似幾年換一次iPhone.

醫療如果公司有就可以買可以唔買，因為唔會早買平d,即係無論你十歲有無買，到三十歲果時你新買保費會同買左既一樣。但唔係一定唔使買，因為你好采係公司做十年，十年都無買，但十年有某d大病，咁十年後你離開公司先買，出面會唔包你果個病或者loading加。所以要諗一諗。如果你公司plan比你離職後都可以自費買醫療又包番本身十年都有既病，恭喜你。可以慳番一筆

年供好過月供，計番差6至7個巴仙，自己儲下錢當6厘定期吧

Agent鐘意加rider,問清楚可唔可以遲D先加係咪一樣價錢，再諗下係咪需要，幾時先需要，再諗下。

出黎做野篇

Long term 和 Short Term 的迷思

到你廿歲仔，老實講已經遲買。好采的老豆老母係你好細果個時已經有買到，但超過一半到你出黎做野果時，個保額已經因通漲經到雞骨，唔上唔落。你睇廿年前買個大快活同買層樓個物價同而家比就知。但計番供款果個數又相對平左，果d紅利單應該開始多，所以食少餐飯都供住先。

廿五到四十五歲果二十年理論上係每個人最光輝最博搵最多錢既時候。我個人會覺得依廿年買份重額純 term life 加純危疾係王道。果時未有積蓄，又日搏夜搏，壓力大，唔夠訓又頂得住，但其實你係消耗緊你既健康。好采既咪六七十先出黎，唔好采就係三四十歲已經出現。

果時未結婚既都要盡下孝道老豆老母安老，結婚既就你既愛人未來生活，有仔女當然佢18歲前既讀書洗費。衰d講句claim都人壽都還好，如果危疾你係要醫，花好多錢，仲要番佢地照顧，果時出事係好大獲。所以點解要一份大額既黎保障。到過果左個年紀，你本身對上對下老人家仔女都已經少左負擔，層樓都供超過一大半，出事touch wood 對佢地影響無咁大。果時就留番你份long term既單黎cover一切所需。

大額單你其實都可以買long term,不過會係天價貴四五倍，除非你老豆老母係你剛出世已計埋通漲咁買天價保單，否則條數唔係咁易計。

所以建議你長短單都要持有，尤其係搏殺期，對你心愛既人盡下責任

但一切要量力而為，一個可以令你舒服既供款額，唔好因為要保到某個數，整到供得節衣縮食，做樓奴已經好慘，做埋保險奴仲慘

重申，個人意見，只作參考，每人因應自己情況睇下有乜岩用

買保險都係on9

人壽早買早供完用紅利保成世，一死就俾後人攞

醫療年年加保費，所以自己如後生蓄到，而又唔係太多危險活動的話，無必要俾佢賺幾十年而得個桔

危疾就一定要買

買乜撚保險 完全係一個騙局
買果時就話乜都得 到claim果時就話呢樣唔得果樣唔得
自己儲錢好過 大部分人後生都唔會出事 都係年老時先有機會用到
當你每個月供三千，廿年後都供左72萬俾自己做醫療費，點解要益保險狗，有起事上黎佢仲要加你保費

儲蓄係咪for懶人買？

保費的確係越早買越平
但適唔適合就因人而異

你咪諗下自己係咪有需要?
如果你好有需要，e.g.你係家庭支柱黎，死左好大鑊，咁你咪買人壽
如果你冇乜需要，e.g.你平時毒係屋企，冇事冇幹，咁你買意外保咪多9餘，雖然平

Yes

如果你識投資，唔好買，自己錢自己洗
如果你有興趣投資，唔好買，自己錢自己負責
如果你唔識投資，又冇興趣去學，咪買，至多分少少比公司

睇你自己好唔好彩
好彩冇病冇痛冇意外 咪覺得唔洗買
但我上次入一入院洗左幾萬 一野CLAIM番哂
到時個諗法又唔同
已經cover番哂我幾年既供款

窮人先要買保險

不過好多人買完又要回本
先至有儲蓄保險
代價係保額細左， 真係有事時都唔夠用

講真保險係無問題
有問題既從來都係人， 包括客自己本身

巴打上次入院衰咩？

韌帶撕裂

哇 咁都幾皮 好彩我都有買保險

儲蓄保= 懶人先買（hold死舊錢又低息）
人壽= 家庭支柱先買（ 屋企冇左你會冧）
危疾= 一定要買（ 個個都以為自己唔會咁唔好彩， 但唔買一旦有嘢，你嘅人生就會畀醫療費拖垮)

保險狗 死全家
有起事上嚟乜柒都唔賠 屌你老母

認同

唔好信保險狗講人生大道理 講到天花龍鳳
因爲保險狗最多係識計保費幾多
到出事果時claim唔claim 保險狗都唔撚知而且都無權出聲
claim果時 萬幾樣限制出哂黎 壓到個金額勁細係市面上勁常見
窮人愈要買保險？ claim果時見你窮人 壓低個金額都易d

一係就唔好買, 努力做運動, 儲多d錢應急
如果要買就趁早買, 因為年齡和保費係正比
最緊要睇條款, 唔好聽agent 9up乜都包claim

要買趁早買係真，到你呢到痛嗰到痛先黎買，買條毛咩

你識買，買岩產品，仲咁岩有個好agent幫你跟就係囉
呢啲說話講得多就煩啦

其實呢段野係好啱
不過人就係咁
針唔吉到肉唔知痛
永遠諗住自己唔會有事 唔想d錢射落海做保費或者宅住落儲蓄保
同埋買保險個陣只會盤算住個agent賺幾多

利申：有買保險 非agent

bupa醫療保 點睇？

阿媽有高血壓， 萬一日後有高血壓相關嘅病，係咪會唔保？

畢業無耐有個同學做左AIA Manager

出黎傾傾下要我買保險, 個Plan 好撚貴. 又話公司盈行好, 唔怕唔賠錢, 又話會幫你投資云云, 我心諗咁點解有老板唔做, 仲要做顧客

最後我無買到保險, 反而大手買入左AIA , 果時先24蚊 買左20手 都係港紙10萬唔駛 當定期(而家極後悔買咁少)

之後拎本身供保險D 果時每個月2手, 即係 400 股, 都係月供1萬, 之後股價升左就得番每個月 200 股多D

月供左7年多少少, 中間斷過幾個月, 而家手持29854

真係多謝當年果位同學

不過睇番對比騰訊吉利, AIA 算升得慢
不過好就好在佢都跌得慢升得慢 所以懶撚得理
比著我買騰訊, 成日急升又上頭條, 應該一早嚇到放左

想問有冇加你保費？

保險要買，由其上左年紀。屋企人最近身體有事，已經用左就嚟70萬，好彩有買保險，claim到七八成又可以係私家住單人房。
不過保險agent都好重要，如果你個親戚平時都冇乜責任心又懶，就一定唔好幫佢買

冇

危疾愈早買愈平
醫療早買唔會平左
但係遲買有病歷會多左病唔包
人壽睇係咪屋企支柱同有冇供樓
儲蓄冇撚用

巴打買邊間同咩plan? 醫療保？

意外住醫
保誠

咪玩啦 識唔識投資都唔應該買儲蓄保啦
每個月keep住要儲 要用果陣又唔撚準攞番出黎 斷供又渣都冇
仲未計你供10年但頭一年所有供款都係agent袋 真係on9先會買

危疾 如果好彩無病無痛，應該係愈遲買愈平？

坦白講句有幾多錢係要用有幾多錢係唔急用，每個人心裡有數嘅，舉個例子戶口有2球，擺係銀行2年都唔郁嘅，如果你話呢2球都係應急用嘅都係呃自己啫。
所以我先講揸住成手cash擺銀行，又從來唔識理財先去買儲蓄，同埋講真唔需要理個agent袋幾多，你買樓唔通唔比啲agent賺咩？

可唔可以請教下各位，我媽係我細個幫我買左個醫療保險，每年供8k，到宜家起碼都供左1x萬，聽媽媽講好似無點提到有儲蓄成分，係咪即係代表如果我40歲前都無病，供果幾十萬都係曬左？

咁我係2歲買醫療保險同10歲 20歲買有無唔同?_

Term CI - 年紀越大， 保費越高。
Saving CI - 相同供款期
開始供款年齡越大， 保費越高。

醫療保險會每年加保費
正常唔會每年都一樣交八千
要睇返份保單先答到你
有啲醫療單會搭一份saving單咁買

如果你買保險用既錢去買藍籌 以前咁計
分分鐘d錢仲多過保險保你果筆錢

任何有儲蓄成份既保險都係垃圾
純醫療一定要買
純人壽用黎保障等你養既屋企人
純危疾太貴逼你買儲蓄危疾，一係硬食一係貴d買大個純醫療再加買一份好平要戰底費既Major medical 做back up

純醫療無儲蓄成份，而且咁先好，保障係expenses

香港D保險得淡笑
仲有人走去賣
掉落股海都唔益佢地

保險屬於支出：(95%保障) + (5%Commission)，比左無得拎返，除非你有病出事有得賠

儲蓄保險屬於支出+呃你儲錢 ：(30%保障) (30%Commission) + (40%saving)

純人壽 加 純危疾。

呢幾日做咩不停有人講醫療㐰 係咪保險𤺥想係自願醫保堆plan出場之前挖最後一大筆

當人白白比幾年保險冇事冇幹就會覺好貴
再比人講一講有儲蓄成份嘅扺d 就戇鳩比人呃

唔係太明
可否詳細解釋下 咩係term CI? 會隨年齡而加保費？
即係迫你買 saving 有儲蓄成份 ?

咁如果買term 咪 即係我所講，好彩的話就愈遲買愈抵？

如果照你講呢個價錢同埋年份，你媽咪幫你買果份應該係危疾保障黎，可能仲包埋醫療保險。唔會係純醫療。
如果你果份係有儲蓄成份既危疾，就算你40歲前無病，你所有供左既錢都會係返份保單入面有現金價值俾返你。

2歲買就早d有保障，10歲買就遲d有，但如果你2-8歲中間有病發生左 有機會你10歲以致成世都唔會再買得返同買得到

Term ci即係租樓
Saving ci係供樓
租樓年年加租 俾你租到（保障去到）76歲/85歲就唔租俾你 唔租果陣無錢拎返
供樓唔加，供完層樓層樓屬於你 份保障保到你100歲/死

咁多AGENT係呢個POST搵食既....
吹晒雞.......
月月都有呢D AGENT狗...開POST

唔該曬你地！問左媽咪，原來係一份醫療一份人壽加埋每半年比4k，一年8k，我自膠。如果係咁既話，應該無儲蓄成份了

Term CI
每年續，
保費隨年齡每年/每5年/每10年咁加， 亦可以指定年期內劃一（平衡保費），
有俾錢就有保障， 無俾錢就無保障，
eg 買到75歲唔買， 76歲出事都無得賠，俾左嘅保費亦唔會退返。
承保期內出事就賠返你買果個保額。

Saving CI
有個指定供款期eg 18年/22年/25年，
每年俾一筆固定嘅錢，
交足錢之後就唔洗供款，
通常保到100歲，無事都會退保俾返咁多年累積嘅分派。
期間出事就收返保額＋紅利

至於越遲買會唔會越抵，
咁保費都反應左，
40代中後期開始保費加得快。

醫療快撚d買
等得公立黎 咩病都變危疾

其實下下focus agent袋幾多有咩謂
例如份保險最多賠$1萬 保費$100
比左呢$100之後
你理得agent同公司對分到幾多呢
最重要有事個陣賠到$1萬咪得
如果下下諗人地賺幾多唔想比人賺
去茶餐廳食個餐$70 餐廳都賺你$50啦
利潤個%好高 咁係咪又唔買？

保險有樣嘢令客人心理上唔舒服就係因為個佣金%太清晰
比$100保費 實在可以知道agent賺幾多
所以令到自己心理唔平衡

咁如果想買保險又唔想比錢agent賺
walkin去銀行買 反正serve你個個都冇(咩)佣金落袋
咁心理上覺得自己d保費比曬公司收
係咪會開心d

再者就係連登仔好鍾意話保險下下都唔賠
自己年紀慢慢開始大
我自己家人同身邊朋友都唔少人有下d大小意外或者手術
都有保險可以賠得到
唔好成日focus報紙上面少數賠唔到既cases

私人入院睇一次知唔知幾錢？
是但入去做個腸胃鏡都幾萬
中一次大少少既野 足以多人過你一直以黎比既醫療保費

唔買最女木自己有儲開錢投資開既，做咩要買

就算真係買個純saving plan, d 佣比個agent有咩用先?
比你幫我填form?

個人資料全部都係我自己比
錢又自己比

你話買保障, d 佣都叫買個service
齋買saving plan, d 佣比agent 係無value ga

個business model 係對個客唔好

個agent 都未反映到有咩service 就袋哂d 佣
其實佢最後有無service 鬼知咩.

真係要買保險
我無買開
之前有大病樣樣都係錢
先知保險嘅重要性
但而家再買已經係好貴好貴
好難再批

無知一問
係咪所有純醫療保都係越早買越好
例如保柏我見佢每年保證renew
咁如果我買咗冇事冇桿
係咪所有錢就冇得拎番

純醫療跟你當時嘅年齡而定保費，
24歲買到30歲時嘅保費 同30歲先買嘅保費相同 （唔計果d無索償折扣）。純粹要小心未買醫保而病左， 之後投保會唔包/保費大幅增加。

同埋 純醫療唔包住院 係分開賣的
要問清楚個agent先好買

睇巴打你行文我估你最多都係20出頭，如果你真係想知你份單有冇現金價值（儲蓄成份）你可以問清楚你媽咪或者你agent(因為你媽咪都未必清楚）
一年8k 圍返一個月大概700 普通大房醫療20出頭都係300蚊到一個月，另外果300如果係買人壽好大機會係有儲蓄成份既單，除非你張單買緊over 300萬人壽保額

月供股票愈早供愈快財務自由

Thanks for answering
咁d人成日話越早買越好係點解

係呀 講中呀巴打
宜家出黎做野都唔好意思要屋企人供，不過想知有無用

視乎邊類型嘅保險，
例如儲蓄型人壽 同 儲蓄型危疾，
相同供款期的話
投保時年紀越細， 每年嘅供款個價係會低d，
乘返相同供款期， 總保費會低d.,
如果有決心一定會買的話，依d就係越早買越好。

另一方面， 醫療通常無儲蓄型， 純睇年齡同健康狀況，依d就無話越早買越好， 純粹健康時投保唔會有野唔包。

我想問有冇純住院單買架 因為見上面巴話住院同醫療係分開的，加上公司本身有醫療

如果有，住院單同統危疾單市面上邊間較好？

巴打，買部手機都比D seller赚佣，不如唔好買手機，放錢係銀行，銀行用你D錢冇本生利，不如唔好開戶口，放錢係屋企， 唔睇一件事對你嘅利益有幾多， 反而只睇做咗一件事，人哋賺幾多， 人哋賺得多就係蝕底， 乜嘢玩法😂

儲蓄保： 保證回報利息低， 寧願喺銀行買定期(三個月）， 起碼舊錢有乜嘢可以用， 唔保證回報使乜買， 不如自己攞去投資股票， 唔保證回報係高風險低回報， 買股票係高風險高回報

咁咪自己睇清楚啲各間銀行同保險公司保險細節， 揀份啱自己嘅保險， 網上咁多資訊， 親力親為，唔好靠人， 勿驚畀人呃囉

你無事無幹咪騙局
有事等公立排到死都未等到
講真醫療係要買
去私家睇 環境服務都好公立唔知幾多倍
就算claim唔足 有8成都幫補唔少啦
屋企人有咩事上黎都唔洗驚錢既問題先
都係買份保障姐 邊個估到聽日會唔會急病入廠

利申：屋企有買醫療，有事做手術就claim番

真係有機會死/急性病, 政府係唔使排
如果係唔痛唔癢既病先要排好耐
EG. 視網膜脫落, 3日就盲, 政府唔會要你排幾年先幫你做手術

講買幾多唔講賠幾多有咩用？

但係有啲病
例如生左個瘤咁
唔係惡性去到cancer 但係係度又somehow影響到你身體
你又未死得咪排到唔知幾時
但係屋企人都鄧你擔心想你乾手淨腳搞掂佢啦
呢個時候你有買到醫療既話 咪多個選擇
可以揀去私家

第三保同自己意外保唔同

當你因為工事而要賠錢
第三保可以幫你賠

你供就係供咁多
但係合同係講幫你pay埋

唔好話無用
保險你從來都唔希望佢有一日會用得著

邏輯上點有可能會有儲蓄保險

咁呢D病又未必計危疾, 又唔會直接影響你機能%,
咁跟返條款, 其實都唔CLAIM得幾多
最多就係CLAIM 住院果筆

保誠理想人生都係廢

你買保險個陣會講咩病會保幾多
未必關機能事
關機能事個種可能係叫做意外保？
即係斷手腳個d

有買保險
個sales會逐樣解釋
非agent

老母入過幾次私家
是但驗個血訓一晚都萬幾銀
一年保費先兩萬

要用到個陣先覺得好緊要

岩呀,但你唔會知自己將來有咩病, 大包範咁買筆數不如自己儲算啦爛命一條, 如果你有幾千萬閒錢, 哂幾萬買下保險就無所謂

你覺得自己儲有用過買保險就自己儲啦
每個月千零蚊我都俾到既
同埋claim一次都一年保費有多
針唔吉到肉唔知痛既

最近想買多份危疾only
31 歲 - 保30 萬，claim到5 次
但保費要差唔多9000 一年

我之前已經有份危疾，但果份5 年前買，保額24 萬左右
只需5000 一年

大家都係宏利既plan

係唔係好唔岩數？

唔係放係銀行係借比銀行

危疾買邊間好？

千萬不要聽呢班連登仔講，買保險係白痴，佢地個班窮撚，住開公立，有事就想政府救

醫療係咪信諾最好？

買危疾有咩要注意
呢幾年入得多醫院，雖然有醫療保險都claim 得足， 但係真係驚第日自己有咩事要洗好多錢

可以比你做個參考

我用我公司個plan同樣係31歲30萬保額，都係claim 5次嘅產品計出黎大約9000一年，計埋你26歲嘅案例其實都係啱數嘅

利申：_iA

same here dude

咁邊間既plan比較好？？

其實間間都大同小異
睇返公司過往嘅紅利實現率最實際

純醫療同純危疾都有紅利實現率咩？

消費型姐係純險呢啲就冇啦

3 年前買左份人壽＋危疾，只可是但claim一樣，一年供2 萬到，有少少儲蓄成份。
不過中左cancer佢喺要到末期先有得claim，我仲諗緊應唔應該買埋早期危疾，好似一年2k到。

只好買 危疾保險

我覺得危疾可以買30萬cover跟saving單（5年後供完）+70萬term單（平+大保額），再買AIA意安心（只保意外死亡斷肢大鑊野,12年供斷，每年1000蚊左右50萬cover)，公司有醫療就唔駛買

等到有家庭再考慮life

末期先有得claim好似唔抵玩喎
介唔介意透露下邊間公司嘅plan

淨係識負皮無人駁？

上次夜晚𠝹爆手要鏈針 去私家醫院睇claim足 唔係就要比成萬蚊出黎

根本就係一個保障黎

我都唔建議買有儲蓄成份既 錢係自己手安心d 流動性大d

最重要係睇條款細則同賠償範圍

不過有班人始終認為保險係昆錢既都無計
我自己都係發現開始有事先覺得保險都有用
睇下之前日本打風 個個心態就係覺得保險無用曬錢
一出事就個個後悔無買

儲蓄同人壽都認同，但危疾其實唔係用嚟交醫療費，交醫療費應該係買醫療保，危疾係用嚟幫補其他方面嘅財務需要，例如因為要醫癌症而返唔到工/唔想返工，可以cover返無返工而少咗嘅收入

Manxxxxx

大陸客最鍾意呢D, 好多早年因為炒樓賺左一大筆, 賣樓後唔想交房產稅先會買呢D 單, 同埋A 股市場散戶好多都輸大錢, 所以D 大陸人覺得買儲蓄保最正.....至少"保本", 唔使驚自己的身家俾中共政府"分走"

呢樣反而我覺得如果公司肯俾底薪俾班sales, 佣金提成第1/2年的%可以降低, 但到第3-5年的commission rate 提高返, 咁咪可以令有班唔係搵"快錢"心態的人可以為左serve 到個客而有心去俾服務, 好過而家..第1/2年個commission rate 勁高, 之後就零commission.......

其實係個business model for agency 都要改下先得

保誠/AIA 最好, 其他都廢廢地......
保誠出名理賠出票快.....但核保好鬼耐...

不過claim 唔claim 到保險, 有時好睇醫生點寫你份medical report, D用字都好緊要........所以睇醫生時, 如果你同醫生講, 可能佢地會識寫點樣先令你"claim"到保險, 唔好只係將個責任放在個agent 度.....

你入得私家，醫生識幫你寫